獲欽點三廠與HKRITA密切

全文

獲欽點三廠與HKRITA密切

口罩在龍達廠房經臭氧消毒儀器消毒後再包裝。馬泉崇攝

【本報訊】創科局昨披露Cu Mask的生產商主力是晶苑國際集團，又披露聯業製衣及龍達紡織亦有份參與。翻查資料，3間公司均與今次被政府欽點負責Cu Mask的香港紡織及成衣研發中心（HKRITA）有關連，晶苑集團執行董事王志輝及聯業製衣副總裁蕭毓然同為HKRITA董事；龍達紡織。。。。。。。。。。。

相關新聞：高官倘誤導公眾屬行為失當

兩廠高層任中心董事

晶苑國際集團由已故「針織大王」羅定邦的長子羅樂風及其妻蔡玉清在70年代成立，行政總裁為羅樂風兒子羅。。。。。。。。。。。

至於另外兩間公司，亦為本港歷史悠久的紡織製衣公司。為口罩提供消毒無塵室做臭氧消毒的龍達紡織，由「香港毛紡大。。。。。。。。。。。

聯業製衣1949年在港成立，在香港、中國及東南亞設製衣廠，公司主席李乃熺曾任HKRITA董事局主席。紡織及製衣界向。。。。。。。。。。。

■記者伍雅謙